[ 聽日準時返工 ] 今日原來一野爆到有130宗確診+ 初步確診

第122宗確診，是國泰空姐，22歲女，住小瀝源廣林苑茂林閣。稱乘搭CX320，同機較早前有從馬德里回港、返回東莞後確診的個案，空姐是其中一個密切接觸、接待過該病人。她進入檢疫中心後，發燒37.7度，之後入院。她3月6日起流鼻水，3月9日發冷，可能自3月6日發病，CX320航班3月7日由西班牙馬德里返港。之前潛伏期曾於2月21至24日到過荷蘭阿姆斯特丹，2月25日至3月2日在香港，3月3日抵達馬德里，3月3至7日馬德里及附近地方逗留，之後返港大部份時間在家。

她是空中服務員，上班時有病徵，正追蹤照顧過的乘客。知道她曾服務10至20行旅客，會再追查與她一起工作的同事，同事或要入檢疫中心，呼籲員工有病徵不應上班。

第123至127宗，都是與埃及旅團有關，昨日已確診3宗，該團有8位團友，加1位導遊，現在其中7位團友及1名導遊確診，餘下1名團友初步確診，今晚有機會確診，即全團9人都確診。

埃及團曾坐郵輪，2月28日至3月2日坐過尼羅河郵輪，但與外地被隔離的郵輪不符，正向埃及當局查詢詳情。埃及團有兩名食環署員工、兩名食環署退休員工，共四對夫婦。

第123宗確診，埃及團團友，57歲男，住青山公路碧堤半島7座。3月7日返港，3月8日起發燒、咳，是食環署的職員，在長洲市政大廈上班，送到東區醫院。3月8日起不適，3月6、7日埃及返港，3月8日、9日，深井村鴻記餐廳食飯 ，有看過私家醫生；3月10日有上班，同同事食過飯，一起返工的同事需檢疫。與太太同住，太太都已入住仁濟醫院，初步確診。

第124宗確診，埃及團團友，59歲女，是第119宗確診患者的太太。3月6日在埃及時有咳、流鼻水，安排入那打素醫院，現時確診。與丈夫兒子同住。3月4至5日在埃及，3月6日與丈夫去富亨商場睇私家醫生，緊密接觸者係丈夫及兒子。最後一日返工是2月5日。

第125宗確診，埃及團導遊，23歲男性，住德福花園T座，安排入檢疫中心，未入中心前已有發燒，送入聯合醫院，與家人同住。2月25、26日上班，2月27日帶團，返港後曾與親友拜山、與個別朋友曾吃飯，需再追蹤。

第126、127宗確診，是兩夫婦，住麗港城26座，兩位63歲 。

第128宗初步確診較特別，是第58宗患者的女兒，36歲女士。58號病人，她入住檢疫中心，3月1日滿14日後離開返家，到3月8日有腹瀉、9日流鼻水，入明愛醫院，其呼吸道樣本初步陽性，有機會今晚確診。她的父親、58號患者2月16日入院，同日她最後一次接觸爸爸，因此潛伏期長達21日。有文獻指潛伏期可能更長。

張竹君指，患者是58號病人的女兒，在檢疫中心住單人房，做足防感染措施，在隔離中心感染的機會很低，一直無病徵。潛伏期21日，有些個案不知潛伏期，有些本地個案不知源頭，因此不知潛伏期。在檢疫方面有傾過，14日檢疫大家都認為已算較長，但完成14日檢疫後亦會有14日醫學監察，有建議給予接觸者，有不舒服要致電衛生防護中心，以防有潛伏期較長的個案出現。患者的父親仍未出院。

第129宗初步確診，是最後一個埃及團員，在仁濟醫院，52歲女。3月8日起咳、喉嚨痛，有發燒、肺片花，初步確診，或於今晚確診。暫未有資料有無返工。

第130宗初步確診，31歲女士，曾乘搭2月29日抵港的CX250，從倫敦返港，之前有兩個案曾乘搭此航班，其中泰國個案的緊密接觸者追蹤完已返家；第114宗確診個案坐過，因為3月6日才發病，因此無特別追蹤同機乘客。這位患者3月3日發燒，看到這班機有確診個案，因此入院睇醫生。

埃及家族

埃及團全團中晒，旅遊小巴焗住？

【終蟈肺炎】七間圖書館重開 門口派籌現排隊人龍 還書箱爆滿

中午12時左右，已經有不少市民在天后中央圖書館平台上等候入場，隊伍「打蛇餅」。不少人到場才知道每小時都要清場的安排，有過往每日都前來的市民對清場安排不滿，「圖書館好大，唔通要似泳池一樣清場？」

同老友記一齊排隊摸同一本書

河上郵輪中，同船有西班牙團

旅行團家族

去旅行最撚危險

之前係咪有人話月尾最多140個

醫管局講嘅